外交部回應瑞士就香港言論 批評缺乏理據

在北京，外交部發言人汪文斌表示，香港特區因應疫情形勢推遲換屆立法會選舉，港澳辦及中聯辦已發表聲明支持，認為有關決定在世界不乏先例，符合通行的做法，是合情﹑合理及合法。他又強調，香港立法會選舉是中國的地方選舉，純屬中國內政，任何外國組織及個人都無權也沒有理由干預。

對於瑞士外長接受訪問時表示，中國違反人權的情況日益增加，正放棄開放的道路，又指中國若放棄「一國兩制」原則，將會影響在香港投資的瑞士公司，汪文斌回應說，有關言論缺乏依據，指港區國安法將使一國兩制在法治的軌道行穩致遠，認為中國人權狀況怎樣，中國人民最有發言權。

他又說，中國始終堅持打開大門搞建設，瑞士的金融企業能在中國金融市場的開放中受益，希望瑞士一方恪守國際關係基本準則，珍惜中瑞關係良好的發展局面。

制裁瑞士啦拎返曬係瑞士銀行裏面啲錢擺返入牆國

講就兇狠

其實就算制裁瑞士，d戶口係咪依然唔爆得？
話哂瑞士靠保密揾食，毒犯都信你唔會講出去

認為中國人權狀況怎樣，中國人民最有發言權
講完話你唔中意中國可以離開 冇人逼你留喺中國

一個星期入面，中共究竟要反制幾多個國家？

之後有國家收留，又批評人地干預內政

講瑞士語氣弱左咁多
平時唔係戰狼tone咩
仲有瑞士洗撚care你生意咩
人地憂錢洗